[長文][文宣組及和理非入] 今日塞地鐵 阿叔咁樣同我地班後生講

TLDR：你哋對住啲藍絲廢老嘅時候態度可唔可以好少少， 唔好一開波就屌鳩人。文宣組要擺脫同溫層。

今朝塞地鐵 同咗幾個上咗年紀嘅人傾下計
咁講下佢地講咩啦
首先呢一個阿叔應該係淺黃：
佢同我哋講而家我哋要做嘅應該要爭取中間游離分子嘅支持，因為佢見到我哋而家出嚟抗爭嘅人數係越嚟越少。 我哋私了或者係瘋狂同廢老鬧交 都會令到佢哋唔敢企喺示威者呢邊。 咁樣我哋就會多一個敵人， 任何不合作運動嘅阻礙力亦都會大咗。
而我哋亦有需要擺脫同溫層，做下對家嘅文宣。 因為佢哋睇到嘅就係示威者暴力， 示威者阻人返工，私了好恐怖等等。 而佢哋亦都驚咗佢哋眼中嘅暴徒，所以佢會支持警察止暴制亂。 喺我哋同細廢老鬧交嘅時候， 佢就提醒我哋呢種行為好容易樹立多一個敵人， 叫我哋冷靜沉著應對佢地。 大部分人都知道，警察有幾咁暴力。 但係點解藍絲仍然企喺警察各一方， 就係因為佢哋覺得示威者都同樣暴力。 我唔係話示威者唔可以用武力， 但係文宣組真係要諗辦法說服佢哋， 話畀佢哋知好多示威者都係和理非， 正常情況之下佢哋根本唔會喐手打藍絲。
佢同時叫我哋對d持相反意見嘅人態度好啲， 話畀佢哋知我哋唔係暴徒， 我哋仍然可以理性同佢哋討論。 同佢講講下嘢，有個藍絲又發癲，我就多口屌咗個藍絲一兩句。 個阿叔就話：咁你又多咗個敵人了。 所以我哋仍然都要保持克制， 尤其是喺不合作運動入面。

我地除咗做文宣，前線都要保持克制， 唔好變成自己最討厭嘅黑警。 如果要私了， 等佢報警影相或者等佢地出咗手先， 如果只係口角之爭就儘量和平理性非暴力。
去到呢度我諗返起梁天埼嗰兩句：

最後佢話佢會將我哋睇到嘅嘢俾嗰班仲支持警察嘅人睇。而我地亦有責任睇下藍絲到底睇啲乜嘢令佢哋仍然支持警察。 大家都睇唔到對方嘅資訊， 先會造成今日對立嘅局面。 而佢一開始都提到希望以和解嘅方式完結呢一個運動， 如果我哋嘅文宣或者我哋嘅行為係更加刺激對立嘅話， 製造出嚟嘅敵人只會更加多， 而我哋亦都有機會輸。所以，無論係文宣定係前線，都要檢討下自己。

另外有兩個係藍絲， 我就冇同佢哋有咁深入嘅討論。 只不過都聽到佢哋唔少諗法。
其中一個就話： 「而家搵食艱難呀你而家咁樣做咪阻住我哋搵食囉。」 冇錯我知呢句難聽過粗口，但請睇埋落去：「 係呀你哋講人權講生活呀好重要呀， 我哋呢就只係想生存嘅啫。」 佢講到一個好重要嘅point, 就係只想生存。 要同佢哋做文宣， 冇可能用良知黎做。 佢哋嘅視野好窄，只係為咗喺呢個社會入面養活自己， 唔會理其他唔關自己事嘅嘢。
我覺得對住佢哋， 如果要做文宣嘅話， 就要解釋 政府點樣令到你哋連生存嘅能力都冇。 相信佢哋嘅經濟環境都唔會好得去邊， 所以我哋就要煽動佢哋對政府嘅不滿。 我哋同佢講民生，講點解佢哋做到成隻狗咁仲要捱咁耐 ，仲要掙扎求存。 只有咁樣先至會令到佢哋同我哋一齊對抗呢個政府， 就算爭取嘅嘢唔同，我哋都有共同嘅敵人。

最後一個 藍絲基本上我淨係聽到佢講一句嘢， 我哋一路圍屌佢， 佢一開始都好嬲 ，但係到最後佢係喊曬口咁同我哋講 佢真係手停口停， 返唔到工 佢就養唔活屋企人。 塞鐵嘅手足見到佢喊 都有圍屌變成安慰。 冇錯佢係同我哋處於相反立場， 但係可唔可以對住啲港豬都有少少嘅包容， 因為佢哋都有怒氣同難處。 我都估到會畀人話我係大愛左膠撚， 但真係唔好再樹立太多嘅敵人。 而家唔係講民意 ，係講返屬於我哋香港人嘅公民質素。可唔可以好似8月5號咁樣 塞住地鐵都要講返聲對唔住。

呢一篇唔係割蓆文，只係想咁多位手足（包括我）諗下點樣打呢個長期戰

ps 多謝今日個淺黃阿叔好耐冇咁樣理性討論了

光復香港 時代革命

推

推
一直都有人講
但次次都有人話依家係革命抗爭乜乜乜
唔洗再咁客氣
一陣又阻膠又話退一步輸場運動

其實有陣時比翻啲禮貌 成個觀感都唔同曬

未起身？

起身？ 夠鐘塞鐵啦

呢啲咪姐係阻膠

未起身？ 夠鐘塞鐵啦

中環tg放題

塞鐵啊大家

所以點解話叻哥講野無內容班藍絲都咁撐佢，佢哋讚佢冷靜呀

藍絲基本上係無腦，所以唔需要同佢傾，只要扮到好冷靜咁hea覆佢係好過屌7佢

可唔可以推下

文宣方向黎

不要讓仇恨蒙蔽眼睛
我地同對家最大既分別係我地有道德操守同良知
如果唔係就會成為你最討厭既人
非左膠 不割席 時刻保持理性思考

冇人睇

P牌想幫推

一朝早個個出曬去你就打長文梗係無人回
出咗嚟幫手先啦

利申睇曬
但如果樓主係唔罷工嘅
可以喺公司學校乜都好
諗下啲乜句子乜樣嘅文宣可以令廢老肯望
同會令佢地都反政府
因為我都同意而加好多文宣太圍爐
同唔夠資訊性

一係就太多字

同意，但唔到我哋控制前線做乜，我哋可以做就係幫佢哋兜

比人斬果陣記得講唔該

拎住把刀指住都仲理性對話？
拎住玻璃樽一嘢扑落黎仲理性對話？

收皮啦去過前線面對藍絲未啊 冷氣軍師？
藍絲個種黑人憎程度唔係咁簡單囉只可以講
講得手停口停個d咪係自撚私囉

我話你知

黑警入面大把PR

依幾日我見好多場面唔緊張嘅時候 好多速龍會同街坊say sorry 扮好人

岩啊 唔認同亂私了 達不到效果仲令我地愈黎愈似黑警

希望手足睇到

要推的。

第一兩句係要有禮貌
但好多時講落發現係無藥可救
就忍唔住屌鳩佢老母

理性討論係唯一進步方法

卡住咗過唔到海企到攰，不過欣賞塞鐵黨comeback
小心

香港人報仇

push

簡單啲講 同佢地講野唔好諗住說贏佢個pt
係「係呀我都咁諗」之後就直接講自己嘅野 講到佢無啦啦都認同左就得
你唔係同人辯論 要明白呢樣野

Push

藍絲永遠都係藍絲 就算你唔屌佢 佢既思想都唔會改變

同意
利申：睇晒

完全同意，但有D特殊情況，例如有籃絲拿刀既話，都要先下手為強

而家少左好多長輩圖
不過大家都攰
其他和理非幫手做多啲文宣

又嚟

呢篇文既克制適用於對住得把口既藍屍

對住拎刀既藍屍同拎槍指住你既綠甴就不了

呢一篇唔係割蓆文，老一輩習慣左努力專注賺錢就會成功嘅系統，亦都有人真係手停口停。
如果我地好聲好氣解釋， 多一個朋友好過多一個敵人。
所以我覺得可以係: 唔搞事講幾句個d就改變佢地思想，搞事個d就獅鳥。

我地唔左膠，但係我地要改變其他人思想。 我地要更多人反對不滿呢個政府。 而經濟唔只係港共政府春袋，亦都係好多人春袋。如果我地想更多人更顯住地反抗呢個政府，就要改變佢地思想。

我知五個月已經好耐，好多人已經switch side/take a stand。但係如果要贏， 我地唔同層面都要升級。

永遠記住

「要說服別人，要訴諸佢地的利益，而不是道理。」

7月8月果時都咁講既
依家真係唔想理鳩啲民意撚
果啲乜楊政賢老母乜支持唔落果啲正仆街黎

「我地除咗做文宣，前線都要保持克制， 唔好變成自己最討厭嘅黑警。 」

保持克制都要睇對象
對住呀叻呢堆得把口既藍絲
絕對要保持克制

對住持刀既藍屍同持槍既綠甴
就唔好比呢句縛住自己

同意

知係講緊話要理性討論 要拉攏其他支持者 你直接話佢係左膠其實好唔公平

pussh

同意 推

雖然好攰 但請大家唔好放棄對話

大家從沒有去找問責官員去問責！

不能同意更多

同意 依家係長期戰爭 有必要吸納中間/淺藍分子

弱智

pish

推推佢...

其實好難
亦明白林鄭點解咁強硬
就係想逼死我地行窮巷

果2個手停口停既藍絲都真係好典型香港人

係... 大家真係留左係同溫層
大家追求民主既時候都要諗民主係咩

推下

同意
開始要理性返少少

推！
#核爆都唔割

721831

廢老長期俾每日免費報紙洗腦冇人講?朝朝幾十萬份頭條。大公呀! 唔係攞去賣, 佢地真係慢慢睇架.我地貼幾多文宣都冇用

新觀點 唔錯 幫推

同意樓豬，雖然對住啲藍屍真係會好嬲不過我會努力

有道理 push

連自己人都屌架啦
點改

講咁大篇野做咩7。唔支持咪叫佢去藍啦

我地去拎多d

應該咁講

我地前幾個月唔係冇對佢地好啲，好多人一開始都同佢地講道理，為求拉攏更多藍轉做黃，街站文宣嗰陣又好，同屋企人食飯嗰陣又好，大家都客氣過。

但係當做文宣既守護連儂牆既被人搞被人打到暈低咗，出街發夢既被屋企人篤灰，有啲仲幫黑驚捉前線手足，試問我地仲可以用咩態度對佢地？

好啦，宜家藍絲被人敵視，召喚到佢地頭破血流，引火自焚啦，終於識得驚啦，你先走黎同我講要對佢地態度好啲，我想問佢地憑咩可以置身事外？

唔係我地以前手軟，會有咁多手足出事？班黑驚女既姦，男既殺，你同我講話支持警察？你係支持既同班黑驚企埋同一陣線既就代表咁多位手足係死係你同班黑驚手上，你都係我地既敵人。The blood are in your hands.而歷史教訓過我地對敵人仁慈就係對手足殘忍。

仲有唔好同我講咩唔係全部藍絲都要受罪，場運動過咗咁多個月有咩立場比你揀大家一清二楚。班黑驚同藍絲做過啲咩大家心知肚明。你唔認同我地做既野唔想靠邊企可以繼續做你既中立。但你係支持政府，支持驚暴既話你就係我地既敵人，出到去仆街唔好喊

真心講真
對住藍屍 心平氣和同佢傾有用過怒DIU佢
你睇杜生同阿叻就知

禮貌！

推，要謙卑，之前一直有呢樣，但最近全部變哂互屌，要修正

講和平比人用刀斬，你地諗下係咪可行

要搞得成罷工更加要做到呢樣野

我知大家嬲，公關都緊要啊手足！想贏既話一切都係手段

樓主講得好好 要幫推

推 下下鶳都唔係辦法 有刀有武器撞人果啲另計

P牌推下

Agger

特別係佢呻阻佢返工 手停口停，就spin返去政府漠視民生 提高資助門檻 嘥曬啲錢去大白象，保皇黨打尖etc

將示威者既勇武同黑警既暴力混為一談已經唔使討論

而家玩緊攬喎，如果佢哋嘅目標係單單生存即係已經企喺對立面

同意 be humble.

我隔離呀叔話要歸邊既已經歸晒，對家同假中立應該食屎

黎到呢個地步已經冇需要同藍絲文宣

要做既係穩固返黃絲陣營

小小意見，塞返工唔好塞放工。
大家早d返去備戰下一日

有個呀叔都同我講文宣唔夠
（訊息唔夠 港豬唔知咩事）

D藍絲淨睇藍絲講果d人身攻擊既野同謾罵
（冇接觸事實真相唔夠全面
所以只睇到路面有幾多雜物 有人著火鬧cls...）

睇到琴日大埔手足禁熄巴士車尾熄火制
就鬧話怕裡面乘客安全受威脅
（雖然最尾司機疏散乘客熄火）
但只會令唔知既人更唔想知

呢啲係針對啲離地l講
雖然藍好多都係扮瞓，成效存疑，但值得一試，希望更多人比我地connect到

p牌推唔到

諗起運動初期「唔好意思 阻到你」果個動作
再搞有冇得諗？
有啲淺藍都係受軟唔受硬

推，和理非就係要做遊說。

同意，不嬲都咁講但成日被屌
明白前線手足好攰好懆
唔割
但我地不斷反省先會進步

戇鳩，做PR 未留返做區選嗰班做囉。得閒再搞下和理非集會，嗰班撚樣你影響到佢就當你殺父仇人嘅理佢把撚咩，要攬炒就要陣痛架啦，再休息就會無咗團火。

係要教育

呢啲位都唔知點算好

開始有部分中立偏藍都習慣左塞鐵，個反應無第一二次搞咁大

好多勇武都唔會聽

我自己都係淺黃 出過黎一次 見到前線講野語氣好惡 一黎就喝人 我都驚左你啦大佬

成日都講其實態度要好啲
當然唔係講緊對打人藍絲
係對港豬